Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

-Если я правильно понял,то событие клавиатуры отрабатывается на всем документе,поэтому как то не семантично использовать конкретно на инупут событие . Но это не точно